[未日］［武俠］［生存］俠異戰

序

之前寫故寫上癮，想寫多一點故事。之前故比較情緒發洩。今次想認真寫故。今次同時打兩個故！希望有人喜歡，仲會有人睇⋯ 但會打得慢點⋯

之前個故link
被綠帽後，我決意成為雜食王

紙言link

另一個故
我係老蘭做清潔的，點知變左party Queen

廣告打完！ 開故！

01
多謝大家來臨！ 今晚大家飲多點！
招呼唔到！

新郎大叫一聲，有如將軍下令。宴會廳大門一開，我和師兄們如士兵衝鋒一樣衝入大廳。不同的是士兵手上是刀戈劍戟，而我們手上只有有分匙公殻同手上被分餸的乳豬。

我叫葉華琛，只是一名酒樓炒散。對於一個30多歲，學歷不高的我來說，這是一份不錯的工作，時間又彈性，人工也不錯。

酒過三巡，人們興高采烈地慶祝台上一對新郎新娘，而我只是陪笑地慢慢把菜餚一一分好給座上賓客。時間流逝，宴會終於曲終人散，我換回便服正打算回家。突然後頸感到一氣流向我襲來，我立刻反手用食中兩指運勁把來襲之物夾住。我定神一看，是一支膠頭酒吧飛標。飛標來源正是炒散蛇頭，偉哥。

偉：琛仔！仲係咁好身手！去唔去落吧！ 班新來妹仔都去！ 來場鳳凰先！

琛：唔去! 返去訓⋯
偉：10次請，9次推嫁！ 比次機會我復卓好！

自從我有次同偉哥去酒吧玩飛標，大勝偉哥，他就念念不忘和我再戰

琛：偉哥！ 好吧！ 下次一定同你去！ 好唔好！
偉：信多你一次！ 仲有下星期三，有場大野，咩副書記來港，要搞場飯局。好多高官有錢佬都來！ 會展場！ 預麻你！
琛：好！ 多唔多貼士先！
偉：實有你份！

就這樣，我慢慢地踏上回家的路上。我不是不想去玩，而是我有個重要的人在家等我。

當我打開門的一刻，就聽到親切無比的聲音。爸爸！爸爸！ 芷柔踏我可愛的2歲多的女兒踏著急速不穩定的可愛小步向我跑來。

芷：爸爸，抱抱
芷柔抱住我的小腿，打罵著要抱抱。

琛：柔柔，爸爸身好污穢，我沖完涼抱抱你好不好 ！

你回來？ 一把女聲由廚房傳出來。旁人來看可能會想，這一定是我太太。可惜她是我姐姐，葉心美。我和我姐姐一起住。她是個單親媽媽，叫有一個小男孩，6歲多了，叫黃銘岳。

琛：家姐，今個月家用！
美：你啊！ 個個月都比錢我做咩！ 我有錢啊！ 人地唔知以為我先係你老婆！你日後點識女！
琛：咁我未來老婆有我家姐咁索就好！ 而且你幫我照顧個女，比返錢你好應該。
美：算吧你！ 你個女成晚話等你返來先訓。你快哄下佢。

話說我太太去了那？ 她在芷柔5個月大時已經過世。好在當時家姐幫助照顧芷柔，我才能過渡當時難關。現在我和家姐一起在土瓜灣唐樓租了一個小小的分租房蝸居著。我沖好身，準備抱起我可愛的傻女兒說故事哄她睡覺。

柔：爸爸⋯ 樓下的狗狗，好大聲⋯ 我好驚⋯
琛：係唔係樓下狗狗嚇親柔柔？ 所以要等爸爸先敢訓？

傻女兒呆呆的點頭。

琛：傻女，唔洗驚，狗狗唔係要嚇柔柔，狗狗學唱歌歌，不過大聲左點，我落樓去同狗先生叫佢細聲點，好唔好？

我安撫柔柔後，我一個落到樓下的車房，車房門前有兩隻唐狗不停地互相吠叫著。我輕唉一聲，運勁於指，閃步繞到兩狗身則，於彈指間運勁點去兩狗頸背後的啞門穴及小海兩穴。頓時2狗都軟軟的伏在地上，不發一聲，只見它們胸部起伏來證明它們還生存著。我不是殺了它們，我只是用我本門點蒼派功夫，追脈截穴去點了它們定身穴及啞穴，應該天明前都彈動不得。為了我女兒，你倆畜生就乖乖躺一回。

02

點蒼派，起源雲南大理。武功已劍法及點穴功著名。後來，人才淍零。又受金庸古龍武俠文化影響。點蒼一門漸漸變成傳說，小說人物。我小時無心向學，終日游手好閒，好勇鬥狠，自以爲天下無敵，硬拳頭就是道理。有次遇到一名半瘋半醒的流浪漢，我踢翻他乞衣兜，被他打得半死。我方才明白天外有天。後來我拜他為師，花了自己最青春黃金十年去學所謂絕世武功。現在最多用嚇一嚇惡狗並換來一身窮困及在酒店炒散分菜。

今日到了偉哥所說副書記飯宴的日子。一向炒散多數在下午才上班工作，可能今日是大場面。要求我們一早就去到會展準備。在我出門口時，我輕吻還在睡夢中的女兒，柔柔。同身穿睡衣的家姐好好交代一下，就準備出門。

美（家姐）：今晚話咩副書記來香港，又話封路又改道，你今晚有無車返來？
琛： 有既，最多兜遠點路。
美：咁今晚無咩就早點返，柔柔生日，唔好要她等太夜。
琛：係喎！ 知道！ 家姐

我離開唐樓來到樓下，樓下的兩隻唐狗已經活動自如，但一見我就轉頭跑了。我笑了一笑，抬頭看著兩棟唐樓之間的一線天空。紅霞浮雲，心感有不祥之兆。心中疑惑著時，雙腿還是趕路著。

去到會展，有別平時上場。四刻都是警察，每個人都要受安檢。所有物品都要檢查，連香煙，火機也不能帶進入場。每一個保安，警察都嚴陣以侍。我經過一重又一重安檢後，終於同偉哥會合。
偉哥正點算人手，終於一會兒後同大家作個簡介。

偉：邊個邊個，你責任17，18枱。忠叔就負責酒水！琛哥仔！你來就岩，你幫我一齊招呼主枱果幾張。

正當大家都忙得如火如荼之時，我突然聽到一陣沈實穩健的腳步聲。大門外走進一位，身穿黑西裝，頭縛短髮盤的女子。那名女子，眉清目秀，眼神精煉，外貌上大約28歲左右，她中氣十足的用普通話同我們說：謝謝大家今天幫忙，王副書記要我向大家道個謝，這𥚃少少意思是向大家慰勞！

她吩咐手下，每人派一封利是。

大家都興高采烈地收利是。而那女子就慢慢的走向大堂中央，再大聲的叫

我先禮後兵，我現在希望各位今日不要出什麼亂子。我想大家都平安回家吧。留下一句後，就轉身離開。大家都開始竊竊私語起來。

好大官威！ 呸！我先不怕！ 中央的走狗。 但說實話，我一聽她說話鴻運有力就知她是有功夫底子，有內力的人。看來中央走狗都是有幾分底子。

偉哥出來安穩大家，慢慢去到工作岡位上各自準備。時間一分一刻流逝，夜宴正式開始。

03
夜宴開始，會場是會展大hall, 全場64席，賓客700幾人。侍應們同我忙得七手八腳，酒水四送。而主持人，嘉賓一個接一個上台。都是一大堆歌功頌德的打飛機對白。酒過三巡,到今日主角黨常委員副書記，王鹿山上台致詞。王鹿山，年約40歲，頭髮有點花白，眼神不怒而威，雖身材短小，但給人一種壯健巨大的感覺。年紀輕輕，已經是中央第二把交椅。未來一片光明，未來總書記位置大機會是他。

王鹿山一上台，全場鼓掌，掌聲振耳。

王：多謝各位來臨，我好高興可以來港，欣賞香港的繁榮昌盛⋯

王鹿山開始他的狗屁大會。 我也懶得看他，專心服侍好桌上的高官貴人。突然天降一聲雷響，台上及台下全聲一片驚慌，鴉雀無聲，警察保安們都嚴陣以待，用無線電不停詢問到底發生什麼事。 正當大家都疑惑到底發生什麼事的時候。天花頂再傳來一陣巨響，地面亦傳來一波又一波震動。眾人紛紛離開座位。忽然，一支天花大光燈，從天而降把剛剛大家還在用餐的桌子摔得破碎！ 一眾高官貴人，侍應爭相走避。但當第一支大光燈跌下後，如同骨牌效應，一連串天花架，大光燈都紛紛倒下！ 如同暴雨似的轟向大廳內每一個人。保安及警察迅速衝到各政要名人身邊，務求拯救他們離開。開始有人被跌下來的雜物擊到，暈在地上，血流坡面。一名貴婦被支架壓住身子，一名警察立刻上前想救起個婦人，突然天降一支鐵通跌下，一聲尖叫下，就把他由右後肩到左下腹狠狠刺穿釘在地上。四處都走難的人，每一個都想離開這裡！ 人物在驚恐下，失去理智，有人跌倒後，後面來的人根本不理會倒在地上的人，一腳就踏在倒在地上的人身上，那人身影就淹沒人群腳下。人們湧向大廳正門，可惜門細人多，人們卡在大門前。有些官員在保安保護下，開始由側門逃生。

而我也慌忙四處逃生，幸好當年練得一身聽風追影的「觀雨功」，每一次都聽到從天墜下的雜物聲音，而去回避，但每一次都險象橫生。突然身邊一名女子被匆忙逃生推倒，而她上方就有一段冷氣風糟快要壓到她。 我急忙提氣，腳底成弓步，使出點蒼輕功 - 游龍身法。利用身體重心移動，快速去到那女子身邊，千鈞一髮，再運勁把她抱走，避開冷氣糟壓頂。正當我想安慰她時，天花發生大爆炸！更大響聲衝擊力襲來，更多雜物從天跌下，更甚天花爆開，一個火球如殞石般墜下，擊中我身後大廳門口前10米爆開。火球所墜之處正是人群集之地，人們被炸得血肉橫飛，手腳內臟被炸到四方。有些人更被火燒全身，頓成火人，橫衝直撞，尖叫四起。

我拉起那名女生，急忙四處找尋逃生之路。終於在火球附近發現一道側門。我拉著那女生拼命逃過去。

04

我拉著那女生逃向那個逃生出口，正快要到達之際。一排天花支架橫臥跌在我們和逃生口之間。逃生口受阻，唯有另覓出口。正當我苦惱之制，那名女生大叫！

女：Hugo ! 你無事？

那女急忙跑向旁邊一堆支架，支架壓著一名年輕男子雙腳。而那男子面朝下，躺在地下，頭明顯受到重擊暈在地上。

那女子氣急敗壞地想搬走支架救那男子。她一邊哭一邊用力搬，可惜力氣不足。那女氣急大叫
女： 幫下我！ 佢係我好朋友來！ 我搬唔到佢出來。

我心已經急得快要瘋了。心想現在那有閒情逸致去管別人生與死。但那女生哭泣的樣子，令我心戚戚然⋯ 令我想起一個人。 算！ 我最怕女生哭！ 救多個就救多個。我上前觀察了一會，我找到用力支點，我拾起一支鐵支架作槓桿，穩下馬步，把堆支架托起。

琛：快拉他出來！

那女立刻拉那叫hugo 男子出來。

我上前簡單檢查hugo ,他還有脈搏呼吸，手腳無外傷，應該只是被打中頭部暈倒。

琛： 佢應該無事，只係暈左姐。
女： 太好⋯ 好在有你！點叫你，大叔？ 我叫Yanka

大叔？ 我雖然是一女之父，但還未到大叔之齡吧？算了，不想這問題。

琛：叫我啊琛，衣加唔係打招呼時候，走得出去，你先多謝我。

我把hugo 揹起，帶著yanka 四處找尋出路。會場已經一片狼籍，地上全是跌下的天花支架，大燈，風嘈及餐桌碎片。一地都是傷者及死屍殘骸。火球附近都已經一片火海。雖然現在下墜物件暫時少了，但仍要小心提防。現在唯有舞台方向，還算比較安全。

琛：yanka ,你打電話報警！ 我地去舞台避一避先。
Yanka: 打緊！ 呀！ d 火燒緊過來

我們立刻衝向舞台，在途中，我看到有一群人奕向舞台走起。最後我認出是偉哥帶著8，9個炒散同事及幾個警察一齊跑過來！

琛： 偉哥！ 呢邊呢邊！
偉：琛仔！ 你都無事！ 到底發生咩事。
琛：我都唔知！ 無啦啦冧樓，又爆炸，又火球！ 唔好理！ 你知唔知邊到可以走？
偉：我都唔知！ 但我剛見到個咩差副書記被班保鏢保護去後台！ 國家級元首喎！ 一定有保安路線走人！ 跟住佢，一定無事。

偉哥果然老江湖，思緒清晰。於是，我們跟著偉哥一行人去到舞台後台附近。終於見到一共6個黑衣保鏢及那位副書記！ 2名保鏢前後保護著他，四處警戒，其中一人是剛對我們下馬威的女保鏢。其他4名保鏢奮力清理一堆堆在一道安全門門前的瓦礫。瓦礫有如一座小山堆在安全門前。但最少現在確定是有路可逃。

我們以為有望逃出生天，我們拔足前住。其中一名炒散師兄甚至大叫救救我們。正當我們快要到達之制，我覺到一絲殺意。保護副書記的其中一位保鏢竟然拔槍向我們方向連開數槍！

05
呯！呯！呯！ 數聲槍聲連發。眼見快要中槍，我一手推開yanka , 往另一方面推氣向反方向背著hugo 跳走。可惜後面一位炒散師兄，胸口連中兩槍，頓時血霧四散。隨著中槍者倒下，尖叫立刻由眾人口中傳出。

有人中槍！
救命！ 班官無人性！ ！

我立刻大叫！
琛：大家冷靜！ 快搵掩護保護自己！
偉哥及其他人都四處找地方躲子彈。
我和hugo 藏在一張大圓桌後，我立刻用我不純正的普通話大叫。

琛： 是不是黃書記！為什麼要對我們開槍！ 我們只是平民百姓！ 只是想逃生！前面是不是有路可走！

一把蒼勁有力的男人聲音傳來。 去你媽的！ 鬼才相信你們是老百姓！ 今天不是你們恐怖分子弄出來的鬥劇。我鐘磊！ 國家保安主任才不會讓你們傷害我們的偉大的領導！

好一隻不聽人話的中央狗！ 竟然當我們是恐怖分子！ 我只想離開回家。我女兒，姐姐都在等我！ 我再度大叫！

琛： 停止！ 我們不是恐怖分子！ 讓我幫忙吧！ 我們只想逃生！
偉：是啊！ 大佬啊！ 我地只係想走人！ 比路行下呀！

鐘磊：我們是不會和恐怖分妥協！

鐘磊立馬就向我們方向開槍，我同hugo 躲在大枱回避子彈。此時鍾磊暗暗打手勢，後面3名手下一同向前往我們方向前進想包圍我們。

我不想死！ 我還有個女要照顧！ 我還想看她長大，嫁人，生子！ 想不到避過塌樓之難，難道要死在個狗官手上。 我不會服輸！ 現在未成包圍之勢，只要我能制服個狗官，應該能改變局勢。我偷偷觀看環境，只見三名黑衣保鏢兵分三路進迫。而那個狗官一眼也看過我們，只是指揮餘下的手下搬開雜物，掘開生路。而偉哥及其他人都嚇到不敢出來。我不能坐以侍弊，我要反擊。我拾起地上幾片碗碟碎片暗藏於手心。我決定先制服最近我的一個手下，我俯低身子，左手拉後，向前奮力衝。最近那名保鏢被我突擊驚呆了一剎間。在近戰中，一剎發呆，足以致命。我借衝力，蓄勁的左手向他面門打一出掌，掌力勁道把他身子向後摔到，後腦狠狠撞上地上，當場暈到。其他兩名保鏢立刻回頭，其中一名拔出手槍向我連向3槍，我後旋步，腳心畫圓一邊回避子彈，一邊把右手暗藏的碗碟碎片向那名開槍保鏢投射出去，這是本門柳葉標的投法。利用手指間不停勁力改變投擲軌道。三片碎片由3道不同軌道打中他的左手脈門，左眼眼皮及右肩。他當場血流如注，把手槍跌下，叫痛連連。正當我稍站穩腳步，第三名保鏢，剛才的女黑衣保鏢就從後由上以下向我打出一棍。我腦後生風，身子立刻向後左面踏後一步，避開棍尾的有效打擊位置，踏入她懷前，棍在右邊面門打空。我急中生智，雙手提住她去勢老去的持棍手，腰力向前發力，來了一記柔道的過背摔。別以為我只懂點蒼功夫！在跟師父學武前，我也是學過泰拳及柔道。把那女保鏢摔倒後，我立刻點了她中府，雲門兩穴把她擊暈。突然一道如汽車飛奔而來勁力由左面身襲來把我轟開。幸我立刻收緊肌肉，腳步柳葉擺步，畫圓步卸去勁力，但都被打到後退4，5步。我立馬站穩馬步，立刻架起戰鬥起手勢。原來是鍾磊一記肩撞把我撞飛，這不是八極門的鐵山靠嗎！

偉哥及yanka 等人都探出頭來看個究竟。

偉：原來琛仔咁好打⋯ 打佢仆街陷家剷！ 竟然開槍打我地！
Yanka : 小心點！ 大叔！

原來這名老固執也是一名習武之人，還是八極高手。我兩自知惡鬥難免，互不離開對方身影,各自佔據有利的攻擊位置及距離。就在這如箭在弦的時候，一道爆炸聲再度由火球中傳來！ 隨後是一道如萬鬼飲泣又狂氣的嚎叫聲由火球傳來！

06

全場人士都被這突然之間怪叫，嚇到，視線都轉移去火球上！ 火球崩毀，一波又波嚎叫由火球轉來，如同魔鬼撕叫。終於火球崩毀下，跌出幾隻蛋形火紅色的怪石。怪石們倒在地上後，竟在未端長出幾根蠕動的觸鬚！ 怪石竟爆開，一隻隻身如狗隻，背有紅色硬甲，4支手腳如同昆蟲關節，多重反關節的手腳慢慢把那生物支撐起來。那堆肉紅色觸鬚應該是他頭部,5，6隻眼睛似的光點一一打開。每一次異形生物都好像驚惶失措地四處探索，用他們的觸鬚四處觸碰。這時一道前所未有，如同嬰兒哭聲但尖銳好多的尖叫聲急急響起。我們全部人連忙蓋住耳朵，這是什麼尖叫聲音！ 聽得人心寒驚恐！那群生物竟然全都上前圍住火球殘骸。 就在此時，一隻怪手，由火球中申出！ 怪手又長又瘦，蒼白中帶有點血肉色，只有4根手指，不！ 應該是4根又長尖銳的爪！大家心中不安感彌慢著整個會場。王鹿山這時立刻大叫！

王鹿山：全部人，回防，圓盾陣！

他還能活動的手下都回到王鹿山身邊，以王鹿山為中心包圍他。各名手下紛紛拿出武器。輕機槍，伸縮警棍，手槍紛紛出現。就在這時，火球再度爆開，火屑飛散，尖叫聲再度襲來。怪手主人終於現真身。一隻人形瘦長兩足站立的怪物由火球中緩緩走出。雙足三重關節，一條長長尾巴垂在背後，通身灰白而且帶血紅色血管。雙爪長卻地上，身子像人，向前微傾，頭如狗頭骨，雙目空洞！咀部一排排蠕動的牙齒，吐著一條灰綠色長舌頭。
那群四足異形，好像家犬哄主人一般圍住長身怪身打轉起哄起來！ 長身怪物木無表情，四處張望。當它看到倒在地上一名女傷者，呆呆的用長爪把那女傷者捉起。那名女人，已經不能彈動，但表達全是驚慄！相反長身怪物面上仍是無表情變化。長舌繞在那女身上把那女倒吊起來，那女長裙向下垂下，露出下身丁字褲，那女微弱地發出救命叫聲。那怪物用空洞的眼神看著丁字褲女。突然，舌頭尖由上以下，打穿那女下陰，再由腹部擊穿那女整個身體，血流滿地，腸，內臟都吊在半空！ 那女連慘叫聲也來不及就被穿肚以死。長身怪再度向天嚎叫，它舌頭一緊把那女屍體，欄腰分屍再擲向那堆四足異形！ 四足異形好像毒癮發作似點，瘋狂咬噬那女屍體。而那長身怪好像對血液上癮，開始四處搜索人們。一場群魔晚宴已經開始！

眾人已經嚇到尖叫起來，有幾名女炒散當場暈到。yanka 過來捉住我手臂，身子不停震。偉哥及2個警察都走過來我身邊。

偉：琛仔⋯ 我到時係唔係發夢⋯ 定拍戲？ 異形6 ？ 你咁好打有無計⋯

我也嚇到手心出汗，都不知所措。我只是一個普通人,為什麼會出現在科幻片的異形情景⋯ 我只是簡單生活，有點錢財照顧好女兒同家姐生活。我已經雙足嚇到動不到⋯

這時一把哄壯的男聲響起。

怪物示意圖

長身怪

四腳怪

圖片來源：
Ig:jsmarantz

lm

07

聲音來源是，是王鹿山發出。

王鹿山：全部人冷靜！ 我不知道你們是什麼人。但現在只有團結合作才有命離開！所有人來幫助清理堆雜物，後面有道隱門可以逃出去外面。前面位英雄，你身手好好！ 竟能打倒我3名手下。現在和我們合作吧。我們休戰吧。

眾人包括偉哥，yanka 在內都聽到王鹿山的發言後都紛紛上前圍起來。眾人開始討論起來。

警察a: 點解我們仲要信你！ 你地岩岩開槍打我地！
女炒散b : 係呀！ 你係唔係有陰謀。
警察c : 你解釋到底發生咩事。
偉哥： 一定係因為你被人暗殺！我先無辜陪葬！一定美國最新生物武器！殺人兇手！

眾人議論紛紛，互不信任情緒愈來愈重。就在這時王鹿山憤然大叫：
王：你現在不相信我是你們選擇！ 但我同大家一樣，我還不想死！ 合作才有生路！ 前面就是我們唯一生路！要生要死你們決定！ 我保證事後一定有個合理解釋給大家！

眾人頓時無語，彷彿默認了王鹿山的說話。

王鹿山借勢，嚴如行軍主帥，連連對保鏢及眾人下令；

王鹿山：小馬！ 你帶上所有人去清理安全道。老趙你看可不可以叫醒林國同微微，我需要他們戰力！ 順道叫人幫忙集中傷者。而那位英雄！能幫忙幫我們爭奪時間？

我稍一回神，自知現在別無選擇，唯有暫時聽從他指揮。

琛：我不是叫什麼英雄！ 我叫葉華琛！ 地上兩個人我有方法令他們醒回來。到底要我做什麼。那怪物快留意到我們。

鹿： 小馬！ 你估計要多少時間清理好及建做陷阱隨時封死出入口。
小馬：25分鐘！ 不是！ 20分鍾就好
鹿：好！ 鍾磊！ 葉兄弟，煙袋子和其他人建立一道防線。如果那班怪物發現我們，盡量拖延時間。 還有有誰能聯絡外面？

煙袋子：由火球出現後，我一直試著聯絡外面部隊，但一直聯絡不到，信號受到干擾。

幾名生還者，都試用自己的電話聯絡出面，但結果都是一樣⋯ 出面到底發生什麼事。

鐘磊稍稍走到王鹿山身旁並對他說：

鍾：領導！ 你身邊一定要人保護！ 怎可能全都調走！

鹿：現在還什麼時候！ 如果現在那怪物攻過來，你還談什麼保護！

鍾：是！ 屬下明白

老實說我真的看不慣這種老套君君臣臣的戲碼。一看就這鍾磊是忠臣之類。還什麼時代⋯ 但那王鹿山的確有大將之風，竟能臨危不亂，下一連串命令。

現在我們藏身舞台後，我們一行人躲在舞台後觀察情況。離身處大門附近的怪物群距離大約200米左右。現在只是怪物們還在搜索大門附近的死屍殘骸及傷者，暫時沒有發現我們。 四足異形就像跟尾蟲一樣圍著長身怪，似保護著它。他們有如工蜂一樣四處搜索，找任何血肉死屍及傷者。而長身怪只是呆站大門前，口部流出暗綠液體。

我們退回舞台後，那名小馬已經集中舞台附近生還者再度清理逃生道，當中偉哥及幾位同事都在其中。而yanka 就老趙安排下幫忙照顧傷者。而老趙就跪在林國及微微身邊輪流拍打他們希望弄醒他們。我過到老趙身邊。
琛：你這樣是弄不醒他們
趙：你下手可狠，他們都是軍中好手，你竟可打到他們不醒人事。
琛：你們當時要殺我！ 現在竟怪我下手重？

我邊說邊按點兩人的人中，合谷，神庭等穴，他們慢慢回復清醒。老趙對我這手點穴手連連稱奇。微微最快回復知覺，一醒來，就立刻跳起身，立刻架起攻擊架勢！ 怒氣沖沖！我現在懶得理會她。

琛：啊！ 你叫老趙吧！ 你解釋現況給他們知道。

留名

08

我也懶得理王鹿山一行人，一直對他們沒有什麼好感。微微及林國一直用敵視目光審視我，但聽了老趙及看到怪物後都靜了下來。我回到yanka 身邊。她被老趙安排照顧傷者，有些只是皮外傷， 有些仍受重傷不良於行。yanka 再次回到hugo 身邊，重新包紮傷口。

琛：佢點？ 仲未醒？
Yanka : 係⋯ 佢會唔會醒唔返？ 同我地到底會點⋯
琛：無事的，我地一定會走出呢個鬼地方。而且班中央狗係到，最少有個靠山。
Yanka: 你唔怕嗎？ 大叔⋯ 唔係，琛哥
琛： 怕呀！ 怕到差點賴尿！ 你有無褲比定我換？
Yanka : （面露微笑）你仲講笑！
琛：笑下就好！ 係啊！ 你男友點？我幫他睇下先。
Yanka: (有點面紅） hugo 不是我男友！ 佢⋯ 佢只係我好好朋友！ 雖然⋯ 佢向我表過白⋯ 但我們無野嫁！

面對著這無機心，天真的少女，這番青澀對白，我大約明白他們關係，我不禁報以微笑。yanka 年齡大約20多點，鵝蛋臉，大眼睛，一身健康淺古銅色膚色，加上身穿制服短裙，外霸一雙長腿。我不難理解hugo 會成為她裙下之臣。

剛剛無時間處理hugo 傷勢，現在還有時間。我重新檢查他，雖然被到重擊，但不是致命。我重施故技，點按他幾個大穴。這門點穴功夫需要講求尋穴截脈，看穿體內氣血脈輪運行，再需要配合點穴時的巧勁才能成功。hugo 慢慢回復知覺了。正當我同yanka 開心慶祝時。王鹿山再度喊我過來。

鐘磊等人已經開始用雜物堆護牆。而小馬及生還者全力掘開瓦礫。

王鹿山拍著大門前的怪物。
王鹿山：你們看！它們行動模式是不是有問題？

長身怪物一身血跡，呆立在大門前，口中不停流出血紅暗啡色液體，只有腹中起伏，看似正在呼吸。大門附近，因天降火球，四處都被火著，一處又一處火堆。而其他四腳怪以長身怪為中心，慢慢向外擴散。所到之處都作搜索，一旦發現死屍，生還傷者，都立刻把其五馬分屍！雖然情境恐怖，但未見有什麼模式可言。但照它們速度，10分鐘內必會發現我們。

琛：你發現什麼就說！ 我們無時間猜迷語！
鐘磊：你小心你的態度！ 敢這麼無禮對領導！
琛： 是你們說要合作！ 現在我們地位是對等！
王鹿山：好！ 你們給我靜一下！ 你們看一下它們前進路徑，不是直線，都是向不同火堆前進。而且每經過火堆，它們都會等留火堆一會兒，火堆火勢都快速減弱。

微微：領導，你意思是他們是會追逐火光？ 好像飛蛾一樣嗎？
王鹿山：應該不止，我懷疑它們會吸收熱能！ 把熱能當作自己能量。
琛： 如果是真的話，火堆就會這麼快熄滅！ 我想有方法幫我們拖延它們前進。

09

舞台附近有位置放置酒水，其中有幾支烈酒，xo , 拔蘭地之類。我們可以利用來做汽油彈。如果班怪物追逐熱能，最少可以引開他們一會兒。我說出的議見後，眾人都同意。我們立刻點清物資準備築起防線。我們手上物資有限，只有3支輕機槍及4支手槍，外加3支伸縮警棍及幾把小刀。雖然我們再要求走難人群中的2名警察加入防線，但都是多2把左輪及警棍吧了。怪物們離我們愈來愈近，第一批如無意外，6，7分鐘就會爬到。我們立刻兵分2路，我和兩個警察衝去拿酒製造汽油彈。餘下5人保鏢小隊用雜物，椅子堆在一起作護牆，戰蠔。四足怪的步伐愈來愈近，恐懼及緊張刺激每一個人內心。我和兩名警察快速地撕桌布再沾滿烈酒，再把布條放進半滿的烈酒玻璃瓶內。當製造第7支汽油彈時，前方護牆傳來一連槍聲及各人的怒吼聲！

開火！ 開火！ 不要讓他們走近！
林國，鐘磊，微微拿著輕機槍掃射，而老趙及煙袋子拿著手槍轟打著上前的四足怪。一其4隻四足怪已經來到護牆前不60米地方。各人火力全開，但四足怪火紅色硬甲竟硬得連輕機槍都打不穿，子彈只是把硬甲打凹一點。

鐘磊：描準眼同腳射！唔好浪費子彈！
林國：隊長！ 根本擋不停他們！
鐘磊：不要說癈話！ 描準射擊！ 集中火力在最前一隻。

火線開始集中火力在前頭一隻四足怪。終於在集中火力下，它有幾隻眼睛被打中，流出灰灰綠綠的「血液」。 那隻四足怪痛得停下來，在地上打滾，終算打停了一隻。但後面沒有很多！ 但子彈已經沒了3分1 。

其中一隻四足怪爬終於爬到護牆上。怪物由上以下護牆下的微微仍奮力對它開槍！

鐘磊：微微！ 快退！不要死纏！

但微微殺紅了眼，根本聽不到。雖然怪物受到微微近距離射擊，但只是打凹它的硬甲。怪物已經高舉前肢，要給微微一爪。在千釣一髮之際，煙袋子飛撲把微微推開，再反手從腰間拔出小刀橫刺在四足怪腹部。但四足怪落爪之勢沒改！ 一爪把煙袋子左手至右腹錯開一道深深血痕。煙袋子當場血噴四散，倒在地上。

微微被推開後，回頭就看到倒在血泊中的煙袋子，激動得朝那怪物頭部及中刀處連數多槍。

那隻四足怪腹部受刀，灰綠的血液緣小刀流出，它因受到微微子彈狂轟，被迫後退兩步。但它死心不息，憤然跳起舉爪衝向微微。

就在微微萬念俱灰時，一道鐵棍從怪物面門前狠狠直擊下去，把怪物向後打飛。原來我們汽油彈小隊趕到，我眼見怪物快把微微撞死。情急下，隨手拿地下一支鐵枝，腳下運勁，重心傾前，大步衝前，上身向左扭至極限，趕到四足怪跳在半空，重心不穩時，橫向擊出一劍點蒼劍法的旋葉舞。好吧！是一棍！此擊狠狠命中怪物面門，把它打飛，怪物四腳朝天倒在地下。身後兩名警察急忙從後拿出左輪，快速狠轟在四足怪腹部。終於怪物口吐綠血，在最後撕叫下一動也不動⋯

10

微微立刻衝到煙袋子身邊，哭著大叫：

微微： 老煙！ 不要死呀！ 俊傑和美希在家等你回來！ 振作吧！

我無暇顧及他們，因為新一波怪物已經趕來。鐵磊等人快支持不住，我立刻把手上兩支汽油彈點燃，再用盡全力拋在遠遠的角落。汽油彈打中地上桌布紙張，一剎那點燃了角落。 果然所有怪物都受熱力吸引！後面的怪物們都衝向火堆中。

鐘磊：撤退！全部人撤退！加強護牆！ 快！

老趙等人立刻加強護牆，修補剛才損壞，而那兩名警察手提汽油彈提防怪物再攻來。

我立刻回去幫忙把煙袋子拉回後面。煙袋子傷口深至見骨，血流不止，眼看快不行。他是剛才被我用碎片打傷的那一個保鏢。雖然剛剛生死互博，但現在怎說都是戰友，心中難免傷感。

鐘磊也趕到煙袋子身邊

煙：隊長！ 就住打他們復部！
鐘：我知道！你無事的！ 兄弟！ 你命令不能死！ 我們兄弟班一個都不能少！
煙：兄弟啊！ 幫個忙好嗎！ 我好想抽根煙！

鐘磊在口袋找了一根煙，點燃放進煙袋子口中。

煙：果然我不能無煙！ 一戒煙就出事！ 鐘哥！ 我的⋯ 一對⋯ 一對子女都靠你！

煙袋子吐出最後一絲煙後就嚥下最後一口氣。鐘磊及微微都眼含淚光，悲憤莫名。我雖然和他們素未謀面，而且剛剛還是交手的敵人，但這就是死亡，死了什麼也不是。我不能死！ 我的女兒在等我回來！芷柔！爸爸一定會回來的。

11

時間不容我們休息，林國大叫！

林國：你們看！ 那怪物在火中做什麼！

經林國一叫，我們被迫從傷痛及思緒中回到現實。鐘磊把煙袋子的軍人名牌拿下來放入袋子！ 有著復仇的目光一步步走上護牆前。我緊隨其後。

林國：你們睇！ 班怪物在火中吸收火炎！

當時距離太遠，沒看得太清楚，現在近距離看真。這群四足怪圍著火堆，他們腹中有多個小洞，好似有吸力似點，把附近的火炎都吸進體內。剛才不怎麼覺得，當他們愈接近我們，周圍的空氣好似慚慚冰凍下來。最令人毛骨悚然是，剛才被轟至盲眼，痛在地上打滾的那一隻四足怪，竟然在火炎中慢慢回復傷口，傷口竟然生根長肉，當場立刻生龍活虎。

老趙：我明白！ 難道它們是吸收熱能轉換成自己生存能量？
琛：不要再科研！ 現在汽油彈原來是他們的回復藥！ 就算傷到他們，也能在火炎中回復！ 我們要再想方法拖延他們！
林國：還有10分鐘才到預定時間！

10分鐘！ 現在1分鐘也難支持下去。這時怪物們再度湧上，我把最後兩支汽油彈其中一支往另一方向拋出。把怪物群引開，分開兩半。又一隻四腳怪突破護牆，爬出牆頂，我生存意志被激起。當年我也沒死成！ 今次也一樣！ 我運起心法，吞吐吶氣，氣聚丹田，想像自己如風中柳葉。此乃武學中稱為借相，利用特別呼吸方法及㝠想，激發人體潛力。我心無旁騖，腳底滑移，使出游龍身法，衝向四腳怪，手持鐵支以棍作劍，在它穩定身子前，再設入它下方。手腕運轉，以腰背之力使出點蒼五絕劍法之一射日劍法其中之一招，尋影追日！ 射日劍法是一套結合點穴追脈功夫的一套劍法。每一生物生存下去，體內必有一脈輪，脈輪是指生物體內運轉的生命氣血的循環系統。每一個人或生物脈輪不盡相同，但萬變不離其宗。所有脈輪必有一起點，連結所有！ 只要找到脈輪起點，並將其擊中，就能致其死地。而尋影追日就是利用不同巧勁密集而快速刺擊打向對方，以圖探知其脈路！

鐵棍連連擊中怪物下腹，怪物怪叫連連。雙爪亂揮舞，我化身風中柳葉，感知雙爪揮舞時所形成風壓。在被爪傷前避開，再切入死角再一輪暴擊！ 從鐵棍傳來感知中，有一鼓能量片佈怪物全身，但以尾部上5寸位置最為集中！ 是這裡！ 我左手畫圓，身子拉後，描準能量集中處，運勁打出透勁貫掌！ 把勁力貫穿怪物體內。